香港抗爭嘅問題

小弟呢兩日見到香港又有翻啲大型抗爭就好有感而發想出黎講兩句
當係我自己又up瘋又好,係想改善香港抗爭係質素又好,都希望大家睇睇
有意見都希望可以詳細講講,唔好屌完就算大家有耐性同理性咁討論先會有進步

首先想講嘅問題就係今次嘅Twitter留言事件
呢單野其實有3樣香港人搞抗爭嘅問題可以反映到出來
一，缺乏國際視野及政治理解
其實香港人一窩蜂咁去Donald Trump個Twitter度留#FreeHongKong
但係又一啲context都唔俾人
講真人地撚知你香港發生咩事咩
而且咁樣去洗鳩人板叫人幫嘅行為就好似攤大手板等人救咁,老實講俾其他國家嘅人見到覺得反感甚至唔撚想睬你都好正路
始終我地而家個立場係求人幫我地,要raise international awareness 嘅立場係正確,有咁多人肯去做都係非常好嘅一件事,但途徑同手段選擇都好明顯係大部分人無獨立思考過有無用同會有咩效果/反效果就跟風去做
(有巴打整咗白宮聯署同搵牧師Bob呢啲都算係正路少少嘅方法)
好多人話起碼有action/唔好理,做咗先
其實如果亂action搞臭咗香港係international society 個名其實個影響真係會比想像中深好多
唔係叫大家乜action都唔做,只係希望會有more think before action咁解

政治理解就係好多人無諗過其實美帝無緣無故真係無理由要幫我地(好似格離post所講)
我地市民對於香港俾到咩interest佢地又無決策權,Trump係癲,但佢始終係生意人+politician
無利益嘅事佢無乜必要要理
如果要美帝/其他國家插手就必需要有更加多嘅international awareness,令國際社會真正對係香港所發生嘅issue有更多嘅了解同覺得有interfere嘅必要
Momentum 呢樣嘢好難能夠一時三刻創造到出來,因此需要長時期嘅努力
至於有咩利益俾到人我真係諗唔到,睇下大家有咩意見

利申:真心想為香港好而討論
打住咁多先